% Sections
\newcommand{\bodyexperience}{EXPERIENCIA}
\newcommand{\bodyeducation}{EDUCACIÓN}
\newcommand{\bodycertificates}{CERTIFICADOS}
\newcommand{\bodyprojects}{PROYECTOS}
\newcommand{\bodyskills}{HABILIDADES}
\newcommand{\bodymetadata}{
	Resumen general, para ser personalizado a mano para cada organización.
}

% Contact
\newcommand{\bodyselfA}{Jesús Antonio González Quevedo}
\newcommand{\bodyselfB}{https://maps.app.goo.gl/U12Lxq6ALWDSuLdV9}
\newcommand{\bodyselfC}{Puebla, Puebla}
\newcommand{\bodyselfD}{tel:522222650774}
\newcommand{\bodyselfE}{+52 222 265 0774}
\newcommand{\bodyselfF}{mailto:jesugq@outlook.com}
\newcommand{\bodyselfG}{jesugq@outlook.com}
\newcommand{\bodyselfH}{https://www.linkedin.com/in/jesugq}
\newcommand{\bodyselfI}{jesugq}

% Experience
\newcommand{\bodycitibanamexA}{Citibanamex (Contratante)}
\newcommand{\bodycitibanamexB}{https://www.banamex.com}
\newcommand{\bodycitibanamexC}{faGlobe}
\newcommand{\bodycitibanamexD}{Dec 2021 — Presente}
\newcommand{\bodycitibanamexE}{Desarrollador QA Asociado}
\newcommand{\bodycitibanamexF}{Java, Spring Boot, JDBC, Git, REST, SQL Developer, SQL Server, MongoDB, Karate}
\newcommand{\bodycitibanamexG}{Trabajo Remoto}
\newcommand{\bodycitibanamexH}{
	\item Supervisé la liberación de 231 actualizaciones de microservicios Java (a partir de Mar 2024) de 32 equipos de desarrollo.
	\item Obtuve conocimiento sobre el funcionamiento de 91 microservicios REST API (Spring Boot, JDBC) a través 5 ambientes y 6 gateways.
	\item Obtuve conocimiento sobre la comunicación entre microservicios y bases de datos SQL/NoSQL, creando 61 scripts de consulta.
	\item Agilicé la creación de banco de pruebas en un 500\%, de 5 horas a 1 para cualquier microservicio.
	\item Analicé 6 incidentes de producción rastreando peticiones y respuestas REST API a través de registros productivos encriptados.
	\item Entrené a un nuevo integrante para el rol en un lapso de 4 meses, manteniéndome al día con los entregables.
	\item Me mantuve al día con los entregables por una duración de 6 meses cuando el equipo se redujo de 4 miembros a 1.
}
%
\newcommand{\bodymotivusA}{Motivus}
\newcommand{\bodymotivusB}{https://www.linkedin.com/company/motivustech}
\newcommand{\bodymotivusC}{faGlobe}
\newcommand{\bodymotivusD}{Ago 2021 — Presente}
\newcommand{\bodymotivusE}{Desarrollador Asociado}
\newcommand{\bodymotivusF}{Java, Spring Boot, JDBC, JPA, Git, REST, SQL Developer, SQL Server, MongoDB, Karate}
\newcommand{\bodymotivusG}{Trabajo Remoto}
\newcommand{\bodymotivusH}{
	\item Lideré un equipo de 10 devs Java como scrum master y desarrollador backend para una plataforma de evaluación de reclutas.
	\item Fui el mayor contribuyente al repositorio Git de Java (Spring Boot, JDBC, JPA), dando el 60\% de de líneas de código totales.
	\item Me certifiqué en dos roles de GCP, empezando con un sólo cupón de examen. Busco adentrarme en AWS o Azure.
	\item Recibí una licencia de Udemy (en uso!) por años 3 consecutivos de alto rendimiento (Evaluación: 4 — Excede Expectativas.)
	\item Me uní a un equipo de incidentes de producción en Citibanamex a través de la firma Motivus, previamente Anzen Soluciones.
}

% Certificates
\newcommand{\bodyjavamasterclassA}{Java 17 Masterclass}
\newcommand{\bodyjavamasterclassB}{}
\newcommand{\bodyjavamasterclassC}{}
\newcommand{\bodyjavamasterclassD}{https://www.udemy.com/course/java-the-complete-java-developer-course/}
\newcommand{\bodyjavamasterclassE}{faGlobe}
\newcommand{\bodyjavamasterclassF}{por LP.Academy}
\newcommand{\bodyjavamasterclassG}{Java, Git, JShell}
\newcommand{\bodyjavamasterclassH}{Certificando}
%
\newcommand{\bodyclouddeveloperA}{Professional Cloud Developer}
\newcommand{\bodyclouddeveloperB}{https://www.credential.net/f05088e4-157e-40be-8d4f-b918be06f6c9}
\newcommand{\bodyclouddeveloperC}{faCheckCircle}
\newcommand{\bodyclouddeveloperD}{https://cloud.google.com/learn/certification/cloud-developer}
\newcommand{\bodyclouddeveloperE}{faGlobe}
\newcommand{\bodyclouddeveloperF}{por Google Cloud Platform}
\newcommand{\bodyclouddeveloperG}{GCP, Linux}
\newcommand{\bodyclouddeveloperH}{Recertificando}
%
\newcommand{\bodycloudengineerA}{Associate Cloud Engineer}
\newcommand{\bodycloudengineerB}{https://www.credential.net/59c21655-2c0d-4803-ba06-3bad73fa3b69}
\newcommand{\bodycloudengineerC}{faCheckCircle}
\newcommand{\bodycloudengineerD}{https://cloud.google.com/learn/certification/cloud-engineer}
\newcommand{\bodycloudengineerE}{faGlobe}
\newcommand{\bodycloudengineerF}{por Google Cloud Platform}
\newcommand{\bodycloudengineerG}{GCP, Linux}
\newcommand{\bodycloudengineerH}{Recertificando}
%
\newcommand{\bodyresponsivewebA}{Responsive Web Design}
\newcommand{\bodyresponsivewebB}{https://www.freecodecamp.org/certification/jesugq/responsive-web-design}
\newcommand{\bodyresponsivewebC}{faCheckCircle}
\newcommand{\bodyresponsivewebD}{https://www.freecodecamp.org/learn/2022/responsive-web-design/}
\newcommand{\bodyresponsivewebE}{faGlobe}
\newcommand{\bodyresponsivewebF}{por freeCodeCamp}
\newcommand{\bodyresponsivewebG}{HTML, CSS}
\newcommand{\bodyresponsivewebH}{}

% Education
\newcommand{\bodytecnologicomonterreyA}{Tecnológico de Monterrey}
\newcommand{\bodytecnologicomonterreyB}{https://certificados.tec.mx//dd14d13b16e750099a9783188f343e25}
\newcommand{\bodytecnologicomonterreyC}{faCheckCircle}
\newcommand{\bodytecnologicomonterreyD}{https://tec.mx/}
\newcommand{\bodytecnologicomonterreyE}{faGlobe}
\newcommand{\bodytecnologicomonterreyF}{Ingeniería en Tecnologías Computacionales}
\newcommand{\bodytecnologicomonterreyG}{Java, Git, C, Angular, Typescript, MySQL}

% Projects
\newcommand{\bodyalgorithmsA}{Algoritmos}
\newcommand{\bodyalgorithmsB}{}
\newcommand{\bodyalgorithmsC}{}
\newcommand{\bodyalgorithmsD}{https://github.com/jesugq/algorithms}
\newcommand{\bodyalgorithmsE}{faGithub}
\newcommand{\bodyalgorithmsF}{Java, Git}
\newcommand{\bodyalgorithmsG}{
	\item Actualmente resolviendo algoritmos de Leetcode y Java 17 Masterclass.
	\item Apliqué las sugerencias de sintaxis de código del instructor del curso.
}
%
\newcommand{\bodyjavamasterfilesA}{Java 17 Masterclass}
\newcommand{\bodyjavamasterfilesB}{}
\newcommand{\bodyjavamasterfilesC}{}
\newcommand{\bodyjavamasterfilesD}{https://github.com/jesugq/jmc17}
\newcommand{\bodyjavamasterfilesE}{faGithub}
\newcommand{\bodyjavamasterfilesF}{Java, Git, JShell}
\newcommand{\bodyjavamasterfilesG}{
	\item Actualmente creando projectos de IntelliJ para el estudio de Java.
}
%
\newcommand{\bodylatexresumeA}{Currículum LaTeX}
\newcommand{\bodylatexresumeB}{https://github.com/jesugq/resume/blob/master/resume.pdf}
\newcommand{\bodylatexresumeC}{faGlobe}
\newcommand{\bodylatexresumeD}{https://github.com/jesugq/resume}
\newcommand{\bodylatexresumeE}{faGithub}
\newcommand{\bodylatexresumeF}{Git, LaTeX}
\newcommand{\bodylatexresumeG}{
	\item Creé un currículum en LaTeX con interactividad y escabilidad de lenguages en mente.
	\item Impecablemente cambia entre Inglés \hypericon{https://github.com/jesugq/resume/blob/master/GONZALEZ_JESUS_EN.pdf}{faExternalLink} y Español \hypericon{https://github.com/jesugq/resume/blob/master/GONZALEZ_JESUS_ES.pdf}{faExternalLink} sin pérdida alguna de formato.
	\item ¡Todos los íconos de color gris \hypericon{https://www.colorhexa.com/74729a}{faCircle} son cliqueables! ¡Diviértete!
}
%
\newcommand{\bodygooglehomepageA}{Página de Inicio Google}
\newcommand{\bodygooglehomepageB}{https://jesugq.github.io/google-homepage}
\newcommand{\bodygooglehomepageC}{faGlobe}
\newcommand{\bodygooglehomepageD}{https://github.com/jesugq/google-homepage}
\newcommand{\bodygooglehomepageE}{faGithub}
\newcommand{\bodygooglehomepageF}{Git, HTML, CSS, Flexbox}
\newcommand{\bodygooglehomepageG}{
	\item Recreé la página principal de Google desde zero sin uso de librerías externas.
	\item Mejoré la consistencia visual entre navegadores web usando normalize css.
}
%
\newcommand{\bodysudokusolverA}{Resolvedor de Sudoku}
\newcommand{\bodysudokusolverB}{}
\newcommand{\bodysudokusolverC}{}
\newcommand{\bodysudokusolverD}{https://github.com/jesugq/sudoku/tree/master/sudoku-cli}
\newcommand{\bodysudokusolverE}{faGithub}
\newcommand{\bodysudokusolverF}{Git, Python, Pytest}
\newcommand{\bodysudokusolverG}{
	\item Implementé una aplicación de resolución de sudoku utilizando desarrollo basado en pruebas.
	\item Optimicé el algoritmo para resolver un rompecabezas de dificultad media en 1.4 segundos, previamente 3.6 segundos.
}

% Skills
\newcommand{\bodydevelopmentA}{Desarrollo}
\newcommand{\bodydevelopmentB}{Java, Git, C, Python, SQL, Javascript, Typescript, JUnit, Pytest, Gherkin}
\newcommand{\bodymethodologyA}{Metodología}
\newcommand{\bodymethodologyB}{Inglés Avanzado, Desarrollo Orientado a Objetos, Desarrollo Full-Stack, Desarrollo en la Nube}
\newcommand{\bodymethodologyC}{Metodología}
\newcommand{\bodymethodologyD}{Control de Versiones, Depuración en el IDE, Terminal de Linux, Microservicios, Bases de Datos}
\newcommand{\bodyenvironmentA}{Ambiente}
\newcommand{\bodyenvironmentB}{Google Cloud Platform, Fedora Linux, Github, IntelliJ, VSCode, TectiaSSH, Angular}
\newcommand{\bodyenvironmentC}{Ambiente}
\newcommand{\bodyenvironmentD}{LaTeX, SQL Server, MongoDB, SQL Developer, Jira, Confluence, Swagger, AsyncAPI, SoapUI, Postman, Karate}
