% Sections
\newcommand{\langexperience}{EXPERIENCIA}
\newcommand{\langeducation}{EDUCACIÓN}
\newcommand{\langcertificates}{CERTIFICADOS}
\newcommand{\langprojects}{PROYECTOS}
\newcommand{\langskills}{HABILIDADES}
\newcommand{\langgreetings}{SALUDOS}
\newcommand{\langmetadata}{METADATA}

% Contact
\newcommand{\langpersonA}{Jesús Antonio González Quevedo}
\newcommand{\langpersonB}{https://maps.app.goo.gl/U12Lxq6ALWDSuLdV9}
\newcommand{\langpersonC}{Puebla, Puebla}
\newcommand{\langpersonD}{tel:522222650774}
\newcommand{\langpersonE}{+52 222 265 0774}
\newcommand{\langpersonF}{mailto:jesugq@yahoo.com}
\newcommand{\langpersonG}{jesugq@yahoo.com}
\newcommand{\langpersonH}{https://www.linkedin.com/in/jesugq}
\newcommand{\langpersonI}{jesugq}

% Cover
\newcommand{\langcoverA}{¡Saludos!}
\newcommand{\langcoverB}{¡Adiós!}

% Experience
\newcommand{\langmotivusA}{Motivus}
\newcommand{\langmotivusB}{https://motivus.com/}
\newcommand{\langmotivusC}{faGlobe}
\newcommand{\langmotivusD}{Ago 2021 — Abr 2025}
\newcommand{\langmotivusE}{Desarrollador Asociado}
\newcommand{\langmotivusF}{Java, Google Cloud Platform, Spring Boot, JPA, IntelliJ, Git, Microservicios}
\newcommand{\langmotivusG}{Trabajo Remoto}
\newcommand{\langmotivusH}{
	\item Lideré un equipo de 10 como Scrum master y Desarrollador Java, organizando nuestros en Trello.
	\item Otorgué mantenimiento a una aplicación de evaluación de reclutas alojado en Google Cloud Platform.
	\item Agregué la abilidad de buscar usuarios, grupos, universidades, y calificaciones en la base de datos usando JPA.
	\item Fui el mayor contribuyente al repositorio Git de Java, dando el 60\% de de líneas de código nuevas totales.
	\item Recibí un voucher para el examen de Ingeniero Asociado en la Nube y obteniendo la certificación (¡Ayudé a otros también!)
	\item Profundizé más mis habilidades en Desarrollo en la Nube obteniendo el certificado de Desarrollador Profesional en la Nube.
	\item Recibí una licencia de Udemy (en uso!) por años consecutivos de alto rendimiento (Evaluación: 4 — Excede Expectativas.)
	\item Me uní a un equipo de incidentes de producción en Citibanamex a través de la firma de consultoría Motivus.
}
%
\newcommand{\langcitibanamexA}{Banca Empresarial Citibanamex (Contratante)}
\newcommand{\langcitibanamexB}{https://www.banamex.com}
\newcommand{\langcitibanamexC}{faGlobe}
\newcommand{\langcitibanamexD}{Dic 2021 — Feb 2025}
\newcommand{\langcitibanamexE}{Desarrollador QA Asociado}
\newcommand{\langcitibanamexF}{Java, Google Cloud Platform, Spring Boot, JDBC, IntelliJ, Git, Microservicios}
\newcommand{\langcitibanamexG}{Trabajo Remoto}
\newcommand{\langcitibanamexH}{
	\item Supervisé la liberación de 231 actualizaciones de microservicios Java de 32 equipos de desarrollo durante un año.
	\item Aprendí la funcionalidad de 91 microservicios Spring Boot a través 5 ambientes y 6 gateways.
	\item Verifiqué la comunicación JDBC entre microservicios y sus bases de datos SQL/NoSQL,  61 scripts de consulta.
	\item Analicé 6 incidentes de producción rastreando peticiones a través de microservicios gracias a sus registros encriptados.
	\item Ocasionalmente programé en pareja para encontrar las razones detrás de las discrepancias en formato de errores.
	\item Ocasionalmente navegamos a través de commits de Git para encontrar la línea de código que reintegró un bug ya arreglado.
	\item Entrené a un nuevo integrante para el rol en un lapso de 4 meses, manteniéndome al día con los entregables.
	\item Me mantuve al día con los entregables por una duración de 6 meses cuando el equipo se redujo de 4 miembros a 1.
	\item Adicionalmente estudié desarrollo Java con el curso de udemy Java 17 Masterclass.
	\item Adicionalmente estudié Desarrollo en la Nube, con certificados de Desarrollador Profesional e Ingeniero Asociado.
}

% Education
\newcommand{\langtecnologicomonterreyA}{Instituto Tecnológico de Estudios Superiores de Monterrey (ITESM PUE)}
\newcommand{\langtecnologicomonterreyB}{https://tec.mx/}
\newcommand{\langtecnologicomonterreyC}{faGlobe}
\newcommand{\langtecnologicomonterreyD}{https://certificados.tec.mx/certificate/dd14d13b16e750099a9783188f343e25}
\newcommand{\langtecnologicomonterreyE}{faCheckCircle}
\newcommand{\langtecnologicomonterreyF}{Cédula Profesional de Ingeniería en Tecnologías Computacionales}
\newcommand{\langtecnologicomonterreyG}{Java, Google Cloud Platform, Git}
\newcommand{\langtecnologicomonterreyH}{
	\item Utilicé Java para crear una interfaz de contactos para el curso de Programación Orientada a Objetos.
	\item Utilicé Java para crear una interfaz de calendarios para el curso de Diseño de Sistemas.
	\item Utilicé Google Cloud Platform para crear una página de inicio de sesión compatible con el Identity Provider de Google.
	\item Almacené sus datos en GraphQL servido por Firestore de Google para el curso de Laboratorio de Desarrollo de Aplicaciones.
	\item Utilicé Google Cloud Platform para crear una plataforma de exámenes en línea para el curso de Desarrollo de Aplicaciones Web.
	\item Utilicé Git en la mayoría de los proyectos de programación (no listados por el uso de otros lenguajes de programación).
}

% Certificates
\newcommand{\langjavamasterclassA}{Learn Programming Academy}
\newcommand{\langjavamasterclassB}{https://www.udemy.com/course/java-the-complete-java-developer-course/}
\newcommand{\langjavamasterclassC}{faGlobe}
\newcommand{\langjavamasterclassD}{}
\newcommand{\langjavamasterclassE}{faCircleThin}
\newcommand{\langjavamasterclassF}{Java 17 Masterclass — 44\% hecho (232/522 lecciones)}
\newcommand{\langjavamasterclassG}{Java, Git, JShell}
\newcommand{\langjavamasterclassH}{
	\item Resolví 49 algoritmos en Java, que requerían principios como Composición, Encapsulación, Polimorfismo, Abstracción, Interfaces.
	\item Creé 65 proyectos IntelliJ, aplicando principios como Sobrecarga, Herencia, Fábricas, VarArgs, Genéricos, Classes Anidadas.
	\item Apliqué las sugerencias de sintaxis de código del instructor del curso y aprendiendo las mejores prácticas de código.
}
%
\newcommand{\bodyclouddeveloperA}{Google Cloud Platform}
\newcommand{\bodyclouddeveloperB}{https://cloud.google.com/learn/certification/cloud-developer}
\newcommand{\bodyclouddeveloperC}{faGlobe}
\newcommand{\bodyclouddeveloperD}{https://www.credential.net/f05088e4-157e-40be-8d4f-b918be06f6c9}
\newcommand{\bodyclouddeveloperE}{faCheckCircle}
\newcommand{\bodyclouddeveloperF}{Desarrollador Profesional en la Nube — 100\% hecho (384/384 lecciones)}
\newcommand{\bodyclouddeveloperG}{Compute Engine, Kubernetes Engine, Cloud Build}
\newcommand{\bodyclouddeveloperH}{
	\item Desplegué entornos de desarrollo y almacenamiento de datos en Compute Engine.
	\item Desplegué servicios de autenticación y de backend en Compute Engine.
	\item Desplegué una arquitectura de publicador / suscriptor con Cloud Functions.
	\item Desplegué una aplicación en Kubernetes Engine, automatizado por Cloud Build escuchando a Source Repositories.
	\item Manejé Escalabilidad además de despliegues Azul-Verde, Canario en Kubernetes Engine.
	\item Vea la lista completa de insignias (la primera mitad hace referencia a este curso) aquí. \hypericon{https://www.cloudskillsboost.google/public_profiles/f0976fc9-283a-49aa-b9a1-a214186ac3e4}{faExternalLink}
}
%
\newcommand{\bodycloudengineerA}{Google Cloud Platform}
\newcommand{\bodycloudengineerB}{https://cloud.google.com/learn/certification/cloud-engineer}
\newcommand{\bodycloudengineerC}{faGlobe}
\newcommand{\bodycloudengineerD}{https://www.credential.net/59c21655-2c0d-4803-ba06-3bad73fa3b69}
\newcommand{\bodycloudengineerE}{faCheckCircle}
\newcommand{\bodycloudengineerF}{Ingeniero Asociado en la Nube — 100\% hecho (306/306 lecciones)}
\newcommand{\bodycloudengineerG}{App Engine, Cloud Run, Kubernetes Engine, BigQuery}
\newcommand{\bodycloudengineerH}{
	\item Exploré las características de Google Cloud Console; Mercado, Redes, Máquinas Virtuales, Manejo de Cargas, Monitoreo.
	\item Desplegué bases de datos de Cloud Storage, Cloud SQL y BigQuery.
	\item Desplegué aplicaciones en contenedores al App Engine, Cloud Run, Kubernetes Engine.
	\item Desplegué una pipeline básica de DevOps, automatizada por Cloud Build escuchando a Source Repositories.
	\item Vea la lista completa de insignias (la segunda mitad hace referencia a este curso) aquí. \hypericon{https://www.cloudskillsboost.google/public_profiles/f0976fc9-283a-49aa-b9a1-a214186ac3e4}{faExternalLink}
}